想問ssh同vpn有冇分別？

之前買左vultr用黎set ssh翻牆，
想問同vpn有冇分別？
vultr又可唔可以用黎 set vpn？

ssh tunneling 係socks5代理，非全部traffic route 去server，部份app冇得設置代理用唔到

vpn係route所有traffic ，「虛擬移民」你嘅電腦或其他裝置去咗外國

大概咁講

你番屋企同你入大廈鐵閘嘅關係

補充
Vultr 係可以搭VPN

知唔知係咩國家既公司 安唔安全

呢間唔使驚，冇問題，不過IP range經常被支共封鎖，太多支民購買用嚟翻牆，如果香港用，ok，支境用要經常搵客戶服務中心換IP都得喇

socks5代理並唔係個個瀏覽器都支援，好多時要轉做HTTP proxy，iOS 就唔支援直接使用socks5代理，只可以用HTTP proxy，瀏覽器中好似得Firefox 電腦版直接使用socks5代理，其他都唔得

VPN就乜都唔使，唔好處係睇 price dot com dot hk都要繞地球一圈，socks5/http代理可以用PAC分流，根據網站邊啲用代理邊啲唔用